<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Hiep Chau</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Hiep Chau</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 19:20:00 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>unRAID Server: Cài đặt Nginx Proxy Manager</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/unraid-install-nginx-proxy-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:20:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/unraid-install-nginx-proxy-manager/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nginx Proxy Manager (NPM) là một công cụ quản lý và cấu hình proxy ngược Nginx thông qua giao diện web thân thiện với người dùng. Công cụ này hỗ trợ nhiều tên miền, chứng chỉ HTTPS/SSL và tích hợp Let’s Encrypt tự động. giúp cấu hình Reverse Proxy, SSL, chuyển hướng (Redirect) và nhiều tính năng khác mà không cần chỉnh sửa file cấu hình Nginx thủ công.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bài viết này mình sẽ chi tiết lại quá trình mà bản thân mình cài đặt NPM trên unRAID với PostgreSQL thay vì sử dụng SQLite mặc định mà NPM cung cấp.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bật lại uBlock Origin trên Google Chrome mới</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/turn-on-ublock-origin/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:50:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/turn-on-ublock-origin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sáng nay vào văn phòng công ty thấy Google Chrome của mình tự động update lên version &lt;code&gt;138.0.7204.169&lt;/code&gt;. Hàng loạt website mình truy cập hằng ngày tràn ngập trong quảng cáo. Truy cập vô Extensions Manager thì thấy 2 extensions mình dùng để chặn quảng cáo là &lt;code&gt;uBlock Origin&lt;/code&gt; và &lt;code&gt;Violent Monkey&lt;/code&gt; đã tự động disable (do chạy ở MV2) và không bật lên lại được nữa - đánh dấu bước chuyển đổi sang Manifest V3 (MV3).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>unRAID Server: Cài đặt PostgreSQL</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/unraid-install-postgresql/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 14:00:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/unraid-install-postgresql/</guid>
      <description>&lt;p&gt;PostgreSQL là nền tảng quản trị cơ sở dữ liệu trên unRAID Server của mình. Chúng không chỉ đảm bảo sự ổn định cho các dự án cá nhân như NPM, Vaultwarden, Umami, v.v., mà còn là xương sống cho mọi hoạt động dữ liệu của mình.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;tại-sao-lại-chọn-postgresql-&#34;&gt;Tại sao lại chọn PostgreSQL ?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thật ra, bản thân mình không hiểu rõ lắm về SQL (như PostgreSQL hay MariaDB). Tuy nhiên, nhiều phần mềm mình tự host lại yêu cầu những hệ quản trị cơ sở dữ liệu này, dù một số có thể chạy trên SQLite. Ban đầu, việc dùng SQLite có vẻ tiện lợi vì mỗi phần mềm tự tạo ra một file cơ sở dữ liệu riêng. Nhưng mình nhận ra vấn đề là cứ mỗi 1 app nó lại tạo ra 1 SQLite riêng. Mặc dù chả ảnh hưởng gì nhưng thôi gom lại 1 rổ cho tiện.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cập nhật IP động bằng Cloudflare DDNS</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cloudflare-ddns/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:00:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/cloudflare-ddns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;IP động, hầu hết gói cước Internet gia đình đều thuộc dạng này. Có nghĩa là, IP thay đổi bất cứ lúc nào, thời điểm nào, như cái cách mà vợ bạn giận bạn vậy. 😱&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;IP thay đổi một cách chóng mặt như vậy thì việc kết nối tới unRAID server trở nên rất khó khăn. Mà cho dù bạn có IP tĩnh thì việc nhớ dãy IP của mình theo dạng dãy số &lt;code&gt;101.101.97.255&lt;/code&gt; cũng là điều không thể. Quỹ đen mình còn không nhớ có bao nhiêu nữa nói chi cái dãy IP này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>unRAID Server: Cập nhật tháng 8.2025</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/my-homelab-in-august-2025/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/my-homelab-in-august-2025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nếu đã từng theo dõi blog của Hiệp (ờm, blog cũ những năm trước đó), chắc hẳn các bạn đã biết mình đã chia sẻ khá nhiều về Debian (L1 Pro) hoặc là XPEnology (NAS Fake J1900). Cũng vì một số lý do cá nhân mà mình phải đóng các blog cũ đã xây dựng và cho đến bây giờ thì mình mới quay trở lại.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thế nên mình cũng viết lại 1 bài blog để nói về Homelab/NAS hiện tại mình đang sử dụng, cấu hình ra sao, sử dụng HĐH gì, lý do tại sao lại chọn như vậy ? Cũng như chia sẻ các dịch vụ self-host mà mình cài đặt cho đến các nâng cấp trong tương lai.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hướng dẫn thiết lập Wireguard trên Mikrotik</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/wireguard-vpn-tunnel/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:18:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/wireguard-vpn-tunnel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bạn muốn truy cập NAS ở nhà từ công ty một cách an toàn mà không cần mở port 22, tránh nguy cơ tấn công brute-force. Với &lt;em&gt;Mikrotik hAP ac²&lt;/em&gt; chạy RouterOS v7 có tích hợp WireGuard, bạn có thể dễ dàng thiết lập một kết nối VPN bảo mật. Điều này cho phép bạn SSH vào NAS an toàn mọi lúc mọi nơi, tăng cường bảo mật cho mạng gia đình của bạn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
